供儲蓄保定供股票好？

資產配置（一）／落雨人／2019年1月7日

過去寫過的大部分文章都以個股分析為主，但現實投資中，除了股票外，仍有很多風險回報特性不同的投資產品，例如基金、債券、月供股票、儲蓄保險、房地產等。我認為要有效地分配自己的資產，在進行投資股票前，先了解一下市場上有沒有更好的工具，也是很重要的。今篇文章會比較兩項較具爭議性的工具－月供股票 vs 儲蓄保險。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。另外，筆者並非從事任何基金銷售，保險銷售，房地產銷售及相關的行業，文章內容所表達的純粹為筆者的個人看法和投資部署。

部分人對儲蓄保險有很多的指控，包括但不限於：
「第一年現金價值是零。」
「經紀抽好多佣。」
「非保證紅利並非保證。」
「急要錢退保會蝕好多。」
「供供吓唔夠錢無得停供。」

對我來說，月供股票和儲蓄保險其實很相似，因此我會選擇同時利用這兩項工具來理財。在解釋我的個人部署之前，我認為可先定義這兩項工具的投資意義。

首先，兩項工具都只適合長線投資。儲蓄保險在早期的現金價值很低，回本期長，相比月供股票，儲蓄保險在這方面的表現明顯遜色。不過，月供股票計劃雖然可以隨時中止並出售股票套現，若投資期限太短的話，月供股票是沒有意義的。因為月供股票的最大特性就是「平均成本法」。假設月供計劃的對象的股價持續上升的話，平均成本法是絕對地會成功的，因為平均買入價一定會低於未來價格（如下）：

月份；股價；平均價；
1；＄10；＄10；
2；＄20；＄15；
3；＄30；＄20；
4；＄40；＄25；
5；＄50；＄30；
6；＄60；＄35；
7；＄70；＄40；
8；＄80；＄45；
9；＄90；＄50；

然而，現實投資中，沒有人可以肯定股價一定會持續上升，因此，在現實中執行「平均成本法」必須要持久，以確保牛市買入的貴價貨可由熊市買入的平價貨拉低成本。因此，兩項工具的投資期限都應以長線為主，但儲蓄計劃的理想投資年期可能會更長。

第二，兩項工具的設計都以穩定回報為基礎，月供股票雖是投資股票，但卻不大可能會有爆炸性的增長，讓投資者一致富貴。當然，有人會認為月供股票若供中下一隻騰訊控股（），便會發達，我並不反對這說法。不過，月供股票計劃的可供投資對象大多是業務已靠穩的大價股，包括現時已成長的騰訊控股，即使市場上有下一隻騰訊控股存在，亦未必會在月供名單之中。

簡而言之，月供股票或儲蓄保險，對我來說，都只是長線的儲蓄理財工具。再重複一次，兩者都是「長線」的儲蓄理財工具。以這樣的目標為基礎，投資者在任何情況下都不應以儲蓄保險及月供股票計劃的資產來應付短期的需求。若然投資者擔心自己會在短中期內忽然要用很多錢，而自己在短中期內的現金流不足以應付這短期的需要，投資者便不應進行任何的投資，因為世上沒有很多投資工具可以迅速套現而不需承受任何損失。即使是流動性較高的股票，若投資者在「急要錢」時遇著個大熊市，投資者亦會被迫「硬食」帳面損失（當然，這樣的損失應會較提早退保的虧蝕少）。因此，若預期或擔心有很多特殊情況會忽然出現並需用到大量資金的話，任何形式的投資都應該避免。

換句話說，投資者若不能實現長線的投資承諾的話，月供股票和儲蓄保險都是不合適的工具；而若投資者可實現長線的投資承諾的話，月供股票和儲蓄保險都是可行的選擇；而若以長線投資為前題，提早退保會蝕錢及平均成本法失效的憂慮都應已被排除。

月供股票計劃和儲蓄保險的最大分別在於月供股票計劃的潛在回報較大，但月供股票的風險亦會相對地大。我認為可先考慮最壞情況的出現。

儲蓄保險的最壞情況就是非保證回報不似預期。若非保證回報全數歸零的話，我相信大多儲蓄保險都只能提供到1％－2％的年度化回報。若同期的股票股息回報率為5％，複式效應會隨時間而加大，投資者的機會成本亦會因而隨時間變得越來越大。以＄100為本金，若回報只有1％，20年後便會有＄22.0的獲利；若回報為5％，20年後則可有＄165.3的回報。前者的總回報為22.0％，後者則為165.3％，距離非常明顯。

月供股票的最壞情況並非遇著大熊市，股價大跌，因為平均成本法可利用大熊市造成的股票大平賣機會拉低投資者的平均價。最壞的情況是月供對象的個別表現不似預期，跑輸大市。若相關企業的競爭性優勢被嚴重削弱，其派息能力和股價表現都會衰退，例如昔日的美國工業巨人－通用電氣（NYSE：GE）。若投資者不幸挑了一隻長期跑輸大市的股票為月供對象，其所造成的損害甚至會大於儲蓄保險紅利不似預期。

至於最好的情況，儲蓄保險甚少會「派凸」，但我預期儲蓄保險的長線年度化回報率仍可達5％－7％（視乎個別儲蓄保險的紅利政策），月供股票的長線年度化回報率則可達8％－15％（留意這是最好的情況）。問題是，最好的情況，最壞的情況，及正常情況出現的頻率到底是多少，沒有人會知道，因此以上內容亦不能被量化。到底儲蓄保險，抑或月供股票，才是較有效的長線理財工具，我也沒有很明確的答案，但我仍相信兩者均有各自的存在價值，以偏概全地抹殺任何一項工具的價值是愚蠢的行為。

儲蓄保險，對我來說，是最後的一道防線。股災雖無情，保險公司亦不見得會很有人情味，但儲蓄保險基本上只要擺得耐，本金損失的機會可以算得上是近乎零。月供股票，對我來說，亦是組合中不同分離的一部分，因為選股選得好的話，其長線回報的確有很大機會可大大拋離儲蓄保險。問題是，沒有人可以肯定自己的選股能力有幾好或有幾差，因此，我在月供股票同時亦會月供儲蓄保險，以提高組合的整體穩定性。

儲蓄保險及月供股票在我的投資組合的理想比例為50％及20％。你可以笑我「on99供咁多儲蓄保養agent」，但你不可以話我錯，因為每個人的風險需求都不一樣。「風險越大，預期回報越大」大家都知，但大多人都只會將重心放在「預期回報」，忽略了「風險」。「炒股票炒到發達」是很多人的夢想，但「個個都發咗達，即係無人發咗達」。與其日日幻想自己會發達，不如花點時間認清個人財務需要，實踐抱負，充實自我。

除了儲蓄保險和月供股票外，基金（被動型為主）和股票亦是我的組合中很重要的一部分。關於這方面，文章長度有限，下篇再討論。

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。
－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！
FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

the human mind is irreplaceable

現時有咩選擇

我同意

支持

多謝支持

101~105~108最好

基金果隻？
收費好高

儲蓄保險及月供股票佔50%及20%，咁其他項目又有咩？債券？現金？定係其他非月供股票？

現金＋個股＋ETF

樓主果份係咩儲蓄保險?人壽?醫療?危疾?

最簡單果隻 好似有小量人壽，但唔係101

我自己有一份儲蓄危疾+意外保+住院現金
怕太早死責任未了既可以買一份定期人壽
但儲蓄人壽就不了

點解
回報雖非保證
但我認為差極有個譜（如果擺20年＋）

自問同老婆一齊防守做得唔錯
各自有醫療同危疾 我供月供 佢供儲蓄保
但唔識點進攻

不過再有閒錢可能都係買指數etf算

唔識進攻就唔好進攻

蝕返轉頭仲肉痛

我而家都好撚怕買個股 月供為主

支持

見d連登仔成日無乜point咁屌儲蓄保都廢時晒氣講 儲蓄保最大價值就係你要比時間佢 你叫d五六十歲呀婆買就緊係搵笨 但其實後生買絕對可以考慮

不過我個人儲蓄保反而只係佔投資嘅一兩成左右 可能覺得自己仲後生可以進取d 想將更多錢放入較高回報嘅投資

國泰 港鐵 港燈

寫得幾好，俾多少少資訊你參考。
儲蓄保既非保證 自從保監出左條叫gn16既例之後 透明左好多 有一個叫實現率既數據可以俾市民參考 你可以去返各大寶號查返睇返過往10年表現。

再講現在，其實儲蓄保都已經有多種類型，有保證派息，有佔股票/債劵類高同資產高，呢啲既風險都有高低，同時仲可以計IRR，要講可以有排講。

另外，平均成本法月供股票係work 但最難度過既係心理關口，如果度得過你既回報的確唔差 ，就好似匯豐咁，有人用平均成本法以股息再循環購入超過20年，成為隱形富豪，但中間股市經歷過大起大落，你有冇呢個心理準備唔理旁人阻攔keep住入貨？ 如果有既話係無問題，但同時要諗既係，當你去到要用錢果一年，岩曬預著股市大瀉，你都係要局住放⋯可能仲會倒蝕

我覺得ETF其實可以當係儲蓄保嘅替代

國泰 反對

新嘅計劃無歷史點算 例如各大公司都好似有嘢係咩歸原紅利 個非保證做到好大

同意月供股票其實都好需要心理質素
有啲人一見蝕就心痛想走

個人意見:我從來都認為保險還保險，投資還投資。保險最主要既用處係用黎分散風險，萬一有D咩事既時候都可以令我同埋我既家人安心，而唔係用黎賺錢既。

一班專業人士幫你落場
vs
你自己落場玩

冇乜好屌
比人玩預左蝕
自己玩預左亂來 賺左都唔知咩事
驚就禁哂d錢放床下底
投資不嬲預蝕

同意
你都幾照顧屋企人

儲蓄保其實我係當保本
股市摺埋咗都叫有個底

反對你最後果句

預咗蝕嘅就唔係投機

*資

我有一份儲儲保， 都係咁諗， 當墊底

股票好易衝動累事， 有時衝動加注就好易輸一大筆

儲蓄保當保命， 萬一某天手癮all in 牛熊輸光光都仲有一筆錢淨

歸原紅利 復歸紅利果d 主要係美式紅利同英式紅利既分別，唔係呢行既行內人唔洗摸得咁深，直接d睇過往實現率，你話新計劃無歷史，咁你可以睇舊計劃過往既實現率，好老實 如果佢以前做唔到 而家出左gn16先做到 你就知佢鬼啦，為篤數而篤數，但如果一直以黎以前舊產品一直都做到90%以上 咁都已經信得過 因為以前無規管都做到條靚數 而家規管左 條數一定會做得更加靚

跟我賭波
兩星期+625%

儲蓄保可以當成係一個強迫儲蓄既工具，迫你每個月點都要拎舊錢出黎。
但要預左供果舊錢係保本不保值

時間係我地嘅資產之一
用時間換取金錢係好合理嘅
利申兩種都有做

有做儲蓄保 等儲多d再買d收息股

吹奏保險就知無料到

咪玩牛熊啦

市場邊幾間可靠
FWD點睇

股票 (就算係月供) 跟本同儲蓄保好難比，liquidity, average return仲有risk都勁唔同
要比不如搵corporate bond同定期比啦 (雖然都好唔同，但起碼比股票似d)
Investment grade corporate bond return而家at least有4%, 美元定期有近3%，risk大家都低，liquidity黎講仲好好多。
跟本如果for投資儲蓄保唔抵買，除非你考慮埋入面個人壽保障同資產轉移等因素就另計

利申：有一份儲蓄保幾年前買落，無後悔過買因為當年咩都唔識，點都好過放錢係銀行。但如果係今日既我，會揀去買美國公司債

的確係

兩樣做 個人會安心啲 我覺得

咁要等好耐
點解唔供收息股

買債唔係個個識
入場門檻高
同埋買債同買股票的基本面分析的程度都很高
10年前買GE嘅債可能係好平常 但而家GE價跌到仆街 哩啲無人估到

大佬
1. 講保險嘅話，保險最重要insurability 都唔講
2. 保險好明顯有implicit option 都無value 下
fina1001都未必過關喎

why not both
自己本身有買儲蓄壽險 + 儲股票

儲蓄保雖叫保險
但嚴格黎講
只有general insurance 自算得上真正保險

儲蓄保我當係長線定期

Me too doing both!

成本有幾多cost of insurance係入面幾大proportion?
不過大致當定期都岩

你講果啲太深
邊係fina1001

不過後生要insurance 係有需要
呢個唔可以唔理

我都有買儲蓄保
之前買左一份月供
而家幫屋企人買左份年供

因為睇返先知
同一個plan(保額)入面 月供*12>年供
差額可以達到1-2個月(個差額係蝕左俾銀行/公司)

所以我唔鼓勵月供保險 當然月供對於經濟周轉彈性係好有幫助

就咪話
fina1001唔好講咁多
好悶

因為份儲蓄保岩岩出黎做野果陣買 呢年還完學債先可以儲多d cash去買收息股

緊係term + 100% stock la

月供股票其實較適合中線。太長線個平均價已接近唔郁
除非加大供款額

幾好，支持

其實想知多啲 儲蓄保 vs term + investment
另外都期待下篇被動型基金

on99供咁多儲蓄保養agent

同意

好似所有保險都係咁
因為保障係由開頭計起

美國劵商買入場費USD1000 JA, 邊個叫你同香港d銀行買債
仲有無人叫你買長債，買短債佢唔違約既點都番到去家鄉 (ge而家都未執)，違約你都仲可以先過揸股票d人追債，好少可會乜都追唔返

應該過多排會無哂
好似仲有篇money supply

努力

Term就真係保險
100股票對我講大高風險

我個人認為可以調節供款 加多啲人為操作

支持樓主

而家只係將人工分四份
日常用 家用 月供股票 cash
但唔打算買保險 就算買都係買啲純醫療成份既
始終自己錢想自己控制
利申 窮fg

有睇開blog 依家剩係月供股票
如果想入手儲蓄保有無咩要留意 ?

下篇無咩內容
不過之後應該會挑幾隻etf講

exactly 個人認為大盤etf都已經可以
最重要係有彈性 錢係自己手輸都好過出糧畀agent
倒轉講 到時恆指跑贏保險公司你都唔會揼心口

都有唔少月供Post巴打

好少可保險post有咁多正面回應
都係果句 後生仔買儲蓄保係可以, 但唔好買人壽比重超高既儲蓄保, 後生買黎無用, 保費貴回報差保額又少。保障同儲錢都兩頭唔到岸。

呢個post 幾學術性

你而家有無持倉 用緊邊間

我唔相信自己控制 不過月供股票應該無個股咁高風險

我只會考慮在港較有信譽
保誠or AIA

再安全啲可以買環球指數

中識供嘢多數中意儲蓄

多分享多討論

儲蓄保現金流太低。
話就話後生放舊錢落去長遠可滾大。但同時後生可自己發挖更多投資機會。牛熊市都經歷幾次。鎖住舊錢反而無左更多機會
當然風險較低。但由於現金流太少個人認為只能放10%錢落去投資

因人而異
20年的確有牛有熊
但賺到錢嘅人數未必過半
股市大部分輸 小數人賺
無咩人可以有紀律做到小數

個人不太相信自己 所以會股票佔少啲

最近買左份5年 一年4%保單

邊間
我最近供斷咗份5年

份野叫 泰尊寶儲蓄保障計劃 易加應該冇左 個AA話做到12月幾

哩個前排地鐵好多廣告

有無儲蓄保做到0 風險4-5%
有既留ig

好似有果啲3-6plan
唔知咩銀行
中國人壽/建行 定唔知咩

憑咩預期儲蓄保險會有每年5%回報

保證1-2%
+3-4% 非保

屋企人做aa，計埋佣係咪儲蓄保險好過月供股票／定期

佣好似其實唔係真係咁多
頂多頭一兩年當供少啲

唔好為粒糖放棄廠 諗下自己需要什麼

買儲蓄保不如買指數基金 s&p 500 平均每年都10% 復式增長

遲啲會寫

供緊儲蓄保5年，仲有兩年供完，每月供2900
再加月供盈富，17年供緊3500一月，每年再額外加5%既供款額落去，目標20年

以上全部留比個仔日後讀書用
巴打們點睇我呢個plan，好似太保守？

幫仔仔儲埋首期啦

呢個難 爸爸冇父幹 只可以為你做到呢步

唔讀書都上樓先啦

香港讀u都係20萬啫
剩咗果啲千其唔好自用 留比仔仔

可以試寫唔同被動指數基金過往表現

上網咪有

係唔係同mpf同道理 我次次股市跌就走貨 但又唔記得低位入市

係

我依加轉晒mpf去"利息基金" 個市係咁跌 雖然依個星期有升番 但我仲未夠膽轉番出去

最緊要睇遠啲 因為65先拎得
一兩年賺到錢無咩用

OK thanks 巴打

20幾歲仔 見老豆玩股搞到老破過
搞到完全唔敢玩股票
一出黎做野買20萬儲蓄保供十年算
每個月2000幾又唔係多
睇下擺20-30年後會點先
當saving咋嘛

岩岩先返到香港回到巴打你個post,呢度唔個別評論某公司啦，不過我覺得大家可以睇一樣比較易睇而重要既野，大家應該都知保險公司儲蓄plan其實都係一個收集曬d錢 成為一個大pool,再拎呢個pool去投資，即係做個最簡單既舉例小學生假設。
當而家買架飛機係30億，放租俾航空公司一年有15% return,咁保險公司憑著呢個數就可以出隻plan 寫有4%回報，剩果10幾%拎黎做儲備。
係理論上 只要佢個pool收到30億佢就有能力派到非保證舊錢俾你，同理，如果佢個pool跟本收唔夠30億，咁佢就無錢買飛機 買唔到飛機亦都做唔到果15%既return 咁果舊非保證既錢又點會派到俾你。
當然事實無我以上講到咁簡單，仲有好多因素可以睇，但簡單講，搵多人買既就多數無死，因為個pool夠大。唔係成日回到post，講住咁多先

無。投資就會有風險。
唔好講4-5%
早年拎上大陸做人仔定存都幾高% 叫做保證，但最後好多客蝕匯率，拉返衰過係香港做定存

所以的確唔同人嘅背景都會影響到分配嘅比重
無話邊樣好啲
自己心安理得就好

其實我有粗計過
有啲新plan 保誠友邦都有出
寫到有8% 長線（30-40年）

不過有6-7 應該都非保證

我個人就覺得博得過 派唔哂可能都有3-6%

有隻好似中銀壽
擺3年 第6年拎 好似都至少3%

公司先前有隻短期野
0風險 計番都有4%回報，不過可以買既錢唔多
同埋一個月內收爆哂額了，要好貼市場既人先知

每年年底留意下保險公司為了谷數會出咩靚d 既offer

香港人睇慣買樓槓桿個回報
咩回報都唔係唔回報黎

比較貼近香港人要求 (入埋易，回報較大，又要較大保證)
只有玩槓桿左既萬用壽險

巴打想入手儲蓄保可以留tg 詳談
利申AIA

債券ETF / FDIC-insured CDs 好過用儲蓄保
睇過yield curve同brokered CDs既rates

5年期美國政府債yield: 2.53%
5年期美國通脹掛鉤債yield: 美國通脹率 + 0.9%
5年期CDs yield (用TD check過): ~3.25%
中期投資級企業債ETF (VCIT) (平均7.3年期) yield to maturity: 4.3%

債ETF流動性比較高可以隨時買賣
政府債零違約風險
CDs息率高d不過lock死你咁多年，如果提早賣出要折讓賣
投資級企業債有少量違約風險但係唔高

CD 要lock 幾多年?

市面有d 短期儲蓄保lock 3年
每年已經有3.3% 回報

儲蓄保當買個平價保險得唔得
好似個return 108咁
定係實實在在買個醫療/危疾保+收息股好
因為fg冇錢+淆底,所以都係想要穩定

CDs由1個月到超過10年期都有。其實等於定期存款只不過個名唔同。
儲蓄保入面肯定有投資落企業債去增加潛在回報。

如果你講3年期
check過CDs大約3%回報
短期企業債ETF (VCSH) 個yield: 3.6% (平均2.9年期)

痈108咁多
尋日有個保險佬sell我101

有個問題，
interest rate 上升，bond price 跌，bond ETF要維持duration，所以即使部分bond價跌，都要照賣，realise capital loss。
這樣的結果與直接購買債券有很大分別
債卷只要hold until maturity, loss is just time value,
but for a bond ETF, they dont usually hold bonds until maturity
so in a rising interest rate environment,
capital loss from falling bond price have to be realised

要小心基金plan！好貴

tg: waibb
巴打嚟傾下

巴打add我tg傾下
waibb

你係有呢d產品就係度講 大把人排住隊同你買

理論層面上債券ETF既initial yield同subsequent return的確可以好唔同
不過實際上只要持有年期足夠長，其實大家都係差唔多
Source:

你買咗邊幾隻
我都諗緊買唔買好
我睇緊vanguard corporate bond
Medium-term

回報點計都係供股贏喎
你想要埋保險作用先考慮供儲蓄保姐

供指數嘅話 我都同意供股贏
但供個股就另一講法

我覺得你可以試下睇下呢兩篇文章，不一定要全盤同意作者寫既野，但係睇完之後應該會對Corporate bonds、treasuries、TIPS、CDs呢幾樣野有多d了解

另外可以去portfolio visualizer玩下，其實investment grade bonds同一個10/90至20/80既資產配置幾類似

今晚睇睇先

我諗緊好係將10%-20%轉落bond etf長揸

其實玩開供股既人，好多都係供藍籌、公用收息股
應該都穩陣

好難講
例如匯豐

讀緊書買過一份儲蓄保,大概6年前買
2017年開始月供股票,大概供左兩年左右
計百份比,月供倉已經嬴儲蓄保幾條街
儲蓄保break even諗著拎錢,直接買term life算,賠償額仲多仲平左
儲蓄保好兩頭唔到岸

你未經歷過熊市

師傅,2018唔係熊市呀? 供兩年股票代表我淨係玩左兩年股票呀?
一畢業出黎炒野啦,2015大時代,2018唔知乜鳩,兩個熊市
公用股,reits都仲係一浪高過一浪

玩公用股，佢肯跌
唔介意佢蝕住收貨

2015果年好似慘過2018

可以買公用etf

2015趺得快,2018一級一級咁落

2015啲牛熊真係壯烈

我唔會為左分散而分散

買夠10-15隻個股 (香港+美國)
再儲下定期，金

我覺得都夠

我係為費事煩而分散

咁你買儲蓄保就ok

唔使寫咁多文講股票

興趣

黎緊有5-20篇講解為何大部分散戶不應買個股

睇你要咩保障

醫保點都買啲好 人壽睇吓你在唔在意身邊人

黎緊4月1全面實施自選醫療
真心玩得過
AIA狗

做保險有真心

唔信咪唔好買
冇人迫

真心醫療
saving 仲真心

到時你唔好買呀

有買，但唔同AIA 買only

巴打不如講下點解？

咁有無話邊間儲蓄保值得推介?

我同樓主諗法有少少類似，股票一定有，然後債券，定期都整下，想分散投資

AIA CEO

其實驚唔賠 我覺得間間差唔多
差在有上新聞同無上新聞

買大間啲好

間間都有唔賠既個案

係 哩啲無得避

賠到嘅個案>>>無賠

咁睇你想穩定、固報高啲啲同埋睇番你儲蓄既目的黎買，好難求其推介一個，因為每個人需要既原因都唔同

如果因為咁樣上左新聞就話AIA唔賠，會唔會太以偏概全呢？

要回報高d，始終要諗埋將來個通脹率

美國萬通之類? 對保險完全保概念，所以未曾沾手

回報高既話相對地風險亦比普通穩定儲備高，如果係咁我建議揀AIA充裕未來3，你可以上AIA網了解下，唔一定透過我黎買。

巴打上網可以搵邊啲保險公司係最大間黎比較下

FWD 高紅利 plan 同 Ulife 你可以參考下

Ulife 提升左頭2年派息率，限額，收夠額唔再做
主要都係用一筆錢槓桿賺息差，好快回本再坐下等
快過高紅利plan 去到IRR 5%, 入埋門欖高d

高紅利plan就儲幾年
等時間行到去IRR 5%-6% , 入場少少錢ok
最近有discount 咁樣
最revamp 左，都係睇住AIA/保誠果d 黎打

好，睇睇先

你地自己知自己事啦
定係你新入行

提幾樣野
- 萬通主打年金，去到盡4.5%，低息環境開無so
- 高紅利plan d紅利有保監監管，5-6% IRR 打9折都贏年金
- AIA / 保誠 玩歸原紅利英式單，一日未cut 張單 都不可作準
即係上年話有10蚊，出年可以跌番落去，英式單最大唔好處
英文叫 Reversionary Bonus

唔好幫啲tg買
上網個撚個都講到自己耶so咁
想買保險問吓自己老豆老母平時個agent

好耐之前
有個post 有巴打求救
佢傻更更幫啲留tg嘅買保險
買完條友潛咗水
非常抵死

其實我有識朋友做保險，不過好少了解啫

似乎都係月供股票好

睇心態啦

呢排老豆老母突然話想安排退休生活 問我儲存保定月供好
咁啱你個post解答到

*儲蓄

儲蓄保要長線先可能有合理回報 年紀大好似唔太岩

忙咗個幾星期，睇完先覆樓主
坦白，自己俾個老友呃過
對儲蓄保無好感

點呃法

講賠償
的確AIA 全港倒數排名第一

咁你個老友對你都真係幾好

產品本身唔識呃人既
係賣既人手法唔好姐

lm

年少無知，條仆街走咗變咗孤兒單
連邊個跟都無理，而家我仲要自己執屎